%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
% MDTHEOREM
%
%


%% New theorem declarations and redirection of all standard previously defined
%% environments to their starred version as they don't display numbering.
%%

% definition
\mdtheorem[style=pencil, theoremseparator={},
           theoremspace={}, roundcorner=6pt]{@def1}{Définition}
\mdtheorem[style=nologo, theoremseparator={},
           theoremspace={}, roundcorner=6pt]{@def2}{Définition}

\RenewDocumentEnvironment{@def1}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@def1*}
  }{
    \begin{@def1*}[\hfill{\normalfont\slshape#1}]
  }
}{%end
  \end{@def1*}
}

\RenewDocumentEnvironment{@def2}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@def2*}
  }{
    \begin{@def2*}[\hfill{\normalfont\slshape#1}]
  }
}{%end
  \end{@def2*}
}

% theoreme
\mdtheorem[style=pencil, theoremseparator={},
           theoremspace={}, roundcorner=6pt,
           outerlinewidth=1pt, outerlinecolor=black]{@thm1}{Théorème}
\mdtheorem[style=nologo, theoremseparator={},
           theoremspace={}, roundcorner=6pt,
           outerlinewidth=1pt, outerlinecolor=black]{@thm2}{Théorème}

\RenewDocumentEnvironment{@thm1}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@thm1*}
  }{
    \begin{@thm1*}[\hfill{\normalfont\slshape#1}]
  }
}{%end
  \end{@thm1*}
}

\RenewDocumentEnvironment{@thm2}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@thm2*}
  }{
    \begin{@thm2*}[\hfill{\normalfont\slshape#1}]
  }
}{%end
  \end{@thm2*}
}

% propriete
\mdtheorem[style=pencil, theoremseparator={}, theoremspace={},
           outerlinewidth=1pt, outerlinecolor=black]{@ppt1}{Propriété}
\mdtheorem[style=nologo, theoremseparator={}, theoremspace={},
           outerlinewidth=1pt, outerlinecolor=black]{@ppt2}{Propriété}

\RenewDocumentEnvironment{@ppt1}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@ppt1*}
  }{
    \begin{@ppt1*}[\hfill{\normalfont\slshape#1}]
  }
}{%end
  \end{@ppt1*}
}

\RenewDocumentEnvironment{@ppt2}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@ppt2*}
  }{
    \begin{@ppt2*}[\hfill{\normalfont\slshape#1}]
  }
}{%end
  \end{@ppt2*}
}

% demonstration
\mdtheorem[style=pencil, theoremseparator={},
           theoremspace={}]{@dem1}{Démonstration}
\mdtheorem[style=nologo, theoremseparator={},
           theoremspace={}]{@dem2}{Démonstration}

\RenewDocumentEnvironment{@dem1}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@dem1*}
  }{
    \begin{@dem1*}[\hfill{\normalfont\slshape#1}]
  }
}{%end
  \end{@dem1*}
}

\RenewDocumentEnvironment{@dem2}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@dem2*}
  }{
    \begin{@dem2*}[\hfill{\normalfont\slshape#1}]
  }
}{%end
  \end{@dem2*}
}

% vocabulaire
\mdtheorem[style=pencil, theoremseparator={},
           theoremspace={}]{@voc1}{Vocabulaire}
\mdtheorem[style=nologo, theoremseparator={},
          theoremspace={}]{@voc2}{Vocabulaire}

\RenewDocumentEnvironment{@voc1}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@voc1*}
  }{
    \begin{@voc1*}[\hfill{\normalfont\slshape#1}]
  }
}{%end
  \end{@voc1*}
}

\RenewDocumentEnvironment{@voc2}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@voc2*}
  }{
    \begin{@voc2*}[\hfill{\normalfont\slshape#1}]
  }
}{%end
  \end{@voc2*}
}

% commentaire
\mdtheorem[style=comment, frametitle=none,
           frametitleaboveskip=0em, frametitlebelowskip=0em]{@com}{}

\RenewDocumentEnvironment{@com}{ o } {%begin
 \IfNoValueTF {#1} {
   \begin{@com*}
 }{
   \begin{@com*}[#1]
 }
}{%end
  \end{@com*}
}

% remarque
\mdtheorem[style=warning, theoremseparator={ -},
           theoremspace={}]{@rmq1}{Remarque(s)}
\mdtheorem[style=warning, theoremseparator={},
           theoremspace={}]{@rmq2}{}

\RenewDocumentEnvironment{@rmq1}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@rmq1*}
  }{
    \begin{@rmq1*}[#1]
  }
}{%end
  \end{@rmq1*}
}

\RenewDocumentEnvironment{@rmq2}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@rmq2*}
  }{
    \begin{@rmq2*}[#1]
  }
}{%end
  \end{@rmq2*}
}

% exemple
\mdtheorem[style=eye, theoremseparator={ -}, theoremspace={}]{@exe1}{ Exemple(s)}
\mdtheorem[style=eye, theoremseparator={}, theoremspace={}]{@exe2}{}

\RenewDocumentEnvironment{@exe1}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@exe1*}
  }{
    \begin{@exe1*}[#1]
  }
}{%end
  \end{@exe1*}
}

\RenewDocumentEnvironment{@exe2}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@exe2*}
  }{
    \begin{@exe2*}[#1]
  }
}{%end
  \end{@exe2*}
}

% application
\mdtheorem[style=cogs, theoremseparator={},
           theoremspace={}]{@app1}{Application}
\mdtheorem[style=cogs, theoremseparator={},
          theoremspace={}]{@app2}{}

\RenewDocumentEnvironment{@app1}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@app1*}
  }{
    \begin{@app1*}[\hfill{\normalfont\slshape#1}]
  }
}{%end
\end{@app1*}
}

\RenewDocumentEnvironment{@app2}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@app2*}
  }{
    \begin{@app2*}[\hfill{\normalfont\slshape#1}]
  }
}{%end
  \end{@app2*}
}

% methode
\mdtheorem[style=bookmark, theoremseparator={ -},
           theoremspace={}]{@met1}{Méthode}
\mdtheorem[style=noborder, theoremseparator={},
           theoremspace={}]{@met2}{}

\RenewDocumentEnvironment{@met1}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@met1*}
  }{
    \begin{@met1*}[#1]
  }
}{%end
  \end{@met1*}
}

\RenewDocumentEnvironment{@met2}{ o } {%begin
  \IfNoValueTF {#1} {
    \begin{@met2*}
  }{
    \begin{@met2*}[#1]
  }
}{%end
  \end{@met2*}
}

% exercice
\newtheoremstyle{@exe}
  {\topsep}% espace avant
  {\topsep}% espace apres
  {}% Police utilisee par le style de thm
  {}% Indentation (vide = aucune, \parindent = indentation paragraphe)
  {\bfseries}% Police du titre de thm
  {}% Signe de ponctuation apres le titre du thm
  {\newline}% Espace apres le titre du thm (\newline = linebreak)
  {\thmname{#1}\thmnumber{ #2}\thmnote{ - \normalfont{\textit{#3}}}}
  % composants du titre du thm : \thmname = nom, \thmnumber = numéro, \thmnote = sous-titre

\theoremstyle{@exe}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
